政府回應美國全國商會有關國家安全立法的聲明

就美國全國商會於五月二十六日發出有關國家安全立法的聲明（以及香港美國商會於五月二十二日發出的相若聲明），政府發言人今日（五月二十七日）回應如下：

「誠如美國全國商會指出，『一國兩制』賦予香港的特殊地位，一直行之有效，而眾多在香港成立的海外企業亦因此受惠。『一國兩制』是我們最大的優勢，將來亦會如是。」

全國人民代表大會（全國人大）是中華人民共和國最高的國家權力機關。全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）。

有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度的立法程序分兩步進行，而《決定》是其中一部分。《決定》獲通過後，全國人大常務委員會將根據《決定》及相關《說明》清楚訂明的目的和基本原則，制定相關法律。

「因此，現階段揣測相關法律的內容，或散播謠言、引發恐慌，根本毫無助益。有關法律旨在維護國家安全，而對世界上任何國家來說，國家安全立法都屬於國家立法權力。」

《決定》列明，相關法規只針對分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動的行為，以及外國和境外勢力干預香港特區事務的活動。

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

制定國家安全法律時，需遵循的五個基本原則，包括堅決維護國家安全、堅持和完善『一國兩制』制度體系、堅持依法治港、堅決反對外來干涉，和切實保障香港居民合法權益。

對於有評論指做法繞過香港的立法程序，發言人指出國家安全立法從來都是國家的權力。雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。

「這造成香港在維護國家安全方面，存在嚴重的法律漏洞。去年的動亂、暴力事件和香港本土恐怖主義抬頭，均嚴重威脅國家安全，凸顯堵塞有關法律漏洞的需要。部分激進示威者甚至鼓吹香港獨立和革命，不單影響社會穩定，更破壞『一國兩制』。」

「有關的國家安全法不會損害『一國兩制』原則或蠶食香港作為一個國際都會賴以成功的制度，包括法治、司法獨立、廉潔的公務員隊伍、表達意見的自由、新聞自由、資訊自由流通、資金自由進出、貿易自由開放和行動自由。」

「香港市民和國際投資者享有的各種自由和權利絲毫無損。」

香港作為世界貿易組織的創始成員，並一直積極參與亞太經合組織的活動，將繼續奉行以規則為本的多邊貿易制度，對資金來源不設限制，為企業提供一個公平的競爭環境。

「這亦說明了為何香港始終是國際企業在拓展亞洲市場時會考慮的落戶地點。超過九千間內地和海外公司在香港設立地區總部，其中包括一千三百家美國機構。」

發言人指出除了固有的基本優勢外，企業亦被香港便利營商的政策、低稅率、世界級的基礎設施、自由港地位、優越的地理位置、受過優質教育的勞動人口及市場潛力所吸引。

在選擇投資、工作和生活的地區時，全球的商界均高度重視一個經濟體的安全和穩定，才能做出明確而有信心的決定。

去年社會動盪，充斥暴力，近日又再重演，嚴重衝擊商界和投資者的信心，亦影響了某些行業的經營，例如航空、零售、旅遊、飲食等。

國家安全立法將會確保香港不會成為顛覆國家的基地和不穩的根源，反而會是一個安全、穩定和好客的城市，歡迎來自世界各地的訪客。

發言人歡迎美國全國商會促請美國當局繼續優先考慮維持美國與香港之間的積極和建設性關係。我們希望商會促請華府消減對人大審議《決定》的攻擊。

「香港和美國長久以來友好互利合作，在貿易、商業、投資，以及全球關注的重要範疇，包括打擊有組織跨國罪行、清洗黑錢、販毒、資助恐怖分子、走私等。」

「現時有超過八萬五千名美國公民在港定居和工作。在教育、藝術文化等不同領域，均有深厚而廣闊的人際連繫。繼續發展和深化這些連繫，對美國和香港雙方均有利。」

「過去十年，美國在香港賺取的貿易順差是其全球貿易夥伴中最高的。在二○○九至二○一八年期間，相關貨物貿易順差的累計總額達二千九百七十億美元。美國向香港出口貨物和服務，以及香港在美國的直接投資，在美國創造逾二十一萬個工作職位。」

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

在二○一八／一九學年，香港接待了超過1 400名來自美國的交換生。大學教育資助委員會轄下的研究資助局亦設有多個與國際機構合辦的協作研究計劃。

「香港特別行政區政府致力支持國際學校蓬勃發展，以滿足來自各國商界（包括美國商貿團體）的需要。香港現時有52所國際學校，其中5所提供美式課程。」

「美國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及美國自身利益。」

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間23時55分

得啦得啦

香港關稅特殊地位係香港付與美國同美國無關

繼續啦

阿叔就換曬美金啦

越嚟越長

股市撐唔到好耐
死撐完未？

正苦同五毛準備接受失敗啦

點解冇香港底子厚

推

想人收手但自己唔縮
邊有咁便宜

垃圾政府你明唔撚明呀
冇人信你呀

玩大左 好撚驚

唔係縮吓話

唔係得美國輸
佢地survive架咩

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

姐係小部分守法的香港人，包括海外投資者，需為此擔心？

以為金剛棒嚟

好撚驚

之前戰狼口交的口吻去左邊？

全部quote返班狗官啲稿咋
個AO都好撚驚上身

too long , 反正我唱哂美金支持政府

驚閪丫港共

做乜搵美國商會搞外交？香港政府有乜權做呢樣野？基本法邊條俾你林鄭政府做？係咪搞港獨？

仲有，做乜公然干預美國內政？

穩經濟 保民生
反對國安法立法
民建聯連藍c都撚鳩埋

美國內政

關你港共撚事

香港建國

好難兜呀

盲腸
常理黎講應該要用「任何」

有無人同我一樣一大堆內容都唔知講乜鳩

紅色果句係咪即係話：打我既時候輕手d？

講來講去又係嗰啲，可以想像其實做支那真係好痛苦

又話獨立關稅係自己定既
驚乜春？

一開始又話唔驚話香港係靠自己

Too long didn’t read

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

睇到紅字果句真係死撚死

睇到紅字果句真係笑撚死

去你妈的！ 咱们有强大的祖国作为后盾 怕什么呀？
美国人 美国企业 全给我滚出去！ 夹着尾巴逃走吧！ 666

遲左幾日 人哋國務卿出報告先回應人商會

跪低求人未呀

一國點可以有兩制
係咪想分裂國家
要求全面落實一國一制

重點係

完

美國佬講到明自損300 殺敵1000 牌都出埋 港共仲想靠嚇？

驚L到佢

做緊咩柒

作為一名愛國藍絲 政府係唔應該依賴同勾結外國勢力 支持立即中斷任何外交關係

香港獨立關稅乃基本法賦予既權利黎
不容許美國說三道四

林奠星期二先話逆難以上不再逃避
而家唔係縮沙嘛

關港共咩事，做咩干預人地內政

林鄭又話自己好撚打得嘅？

信政府 唔怕

琴日cctvb個套咩世界觀都係咁，講到美國同香港取消關係美國就損失慘重啊，但對支那嘅影響一句都唔講

交換生都拎出黎講

收收皮先啦

算唔算干預美國內政

好似支共啲文犒, 好撚長, 但大部份字都係廢

美國內政 佢決定繼唔繼續關係法 關你咩事？

睇得出港共驚到瀨屎

盡情吠多幾聲你班冚家鏟記住咪L縮就得

第一句就話一國兩制
人地而家就係唔承認

事愈大 字愈少 證明唔係好大件事

到左今時今日有幾傻先會信香港政府。

咁似中共d聲明

重點

政府: 你唔會損害到我地既利益

too long waste time read

Tldr 應該又係話香港冇變 大家繼續賣港搵錢啦

垃圾政府嚇到瀨屎

回應美國全國商會

TLDR

係囉，我點知自己係唔係果小部分守法既香港人黎咖？

「中國若單方面改變對港政策，將會損害雙方關係及中國自身利益。」

「拿唔關我事架人大搞架」
「不過冇野既唔洗驚，你番去同你大佬轉型達一下」

我有冇理解錯？

「絕大部分守法的香港人，包括海外投資者，無需為此擔心。」

姐係都仲有守法嘅人會中招

怕被辭職，被自殺？？係咁quote

點解我覺得正苦d聲明同新聞稿越黎越似支那d 口交部聲明同新聞聯播d 0內容垃圾

WE CAN SURVIVE

喂哩條tag可以諗諗佢

發言人指出，學術自由受《基本法》保障，亦是香港的核心價值。香港樂意與美國和世界各地的院校進行互惠互利的協作。

自我審查dse歷史科問題、取消培養學生獨立批判性思考嘅通息科，自毀長城

炒撚咗個AO/ 新聞主任佢啦
寫咁長又柒，直接求其Copy一份口交部聲明replace中國做香港咪得
繁簡都唔使轉啦，做嘢零efficiency

有人睇你政府bull shit架咩？on99

信共產黨一成都死啦

對住美國佬 仲寫埋D咁行既野

咁都叫美國單方面行動

d文筆做咩差左咁多, 咁樣唔得架, 重寫啦

穩經濟 保民生

其實成日話損害美國自身利益
白九痴
你理得人想點

too long don read

越淆越長

「雖然《基本法》第二十三條規定，香港特別行政區應自行立法，但回歸二十三年仍毫無進展，而在可見的未來，特區立法機關能完成相關立法的機會渺茫。」

毫無進展就可以插隻手入黎咁唔洗立法會啦

仲睇？

又話唔驚 又打咁大篇野 仲勁過文匯報d黃色經濟圈既每日一篇

仲拿住個 爛咗一國兩制嘅乞衣兜 想呃飯食

『一國兩制』賦予香港的特殊地位

屌佢老母佢講緊

全國人大將於今次人大會議上審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）（《決定》）
審議一個決定定建立一個決定？
又話愛國，連中文都唔識寫

利用商會干預人哋內政

調返轉，人哋商會叫你唔好立送中同黨安法，你又有冇聽人講？